緬甸100多名員警加入反軍方陣營 拒絕暴力鎮壓

緬甸100多名員警加入反軍方陣營 拒絕暴力鎮壓
最新更新：2021/03/05 22:57

（中央社古瓦哈蒂5日綜合外電報導）緬甸軍方2月1日發動政變後，軍方和警方近期對和平示威者的鎮壓越來越暴力，至今已有超過100名警察加入反軍方的「公民不服從運動」（Civil Disobedience Movement）。

伊洛瓦底江雜誌社（The Irrawaddy）報導，7名來自緬甸南部德林達依省（Tanintharyi）的女警也加入這場運動，並宣告民選政府回歸後才會重返工作崗位。最北部克欽邦（Kachin State）及德林達依省（Tanintharyi）也有17名警員參與這場運動。

官員和數家媒體報導指出，許多人已開始從動盪不安的緬甸逃往印度，其中有些是不願參與暴力鎮壓示威民眾的員警。

緬甸軍方2月1日發動政變，推翻翁山蘇姬領導的民選政府後，引發大規模抗議活動，軍方以致命武力予以回應。聯合國表示，緬甸3日至少有38人喪命。

印度警方表示，3日有9人跨越邊境進入印度米左拉姆省（Mizoram），其中3人是警察，他們拒絕對抗議活動進行鎮壓。印度與緬甸共享邊界長達1600多公里。

根據印度人報（The Hindu），從3日至今，至少有20人跨越邊境。印度人報引述當地人的話報導，迄今至少有50人抵達米左拉姆省恰姆派區（Champhai）和塞爾奇普區（Serchhip）。

印度斯坦時報（Hindustan Times）引述米左拉姆省官員的話報導，當地居民已獲告知，若有見到任何緬甸人越境，必須立即報案。（譯者：陳昱婷/核稿：陳正健）

香港： 0

香港需要有武力

突然覺得香港警察係好低賤

咁又唔好咁偏激
有倒戈都唔會出聲啦

不過真係9成9都係賤種

而家轉陣營都叫做嚟得切
再遲多幾個月先嚟轉嗰啲就無得原諒

緬甸人好暴力

卿姐：應繼續和平理性非暴力爭取民主

邊個無得原諒邊個

如果你的文明是要讓我卑躬屈膝 那我要讓你看見野蠻的驕傲

倒咩戈 佢地話係打份工 唔想搞咁多麻煩嘢
會搞麻煩嘢嘅2019見到晒啦
今時今日有良知唔會做警察

不要同情港警
他們是惡魔

無撚用，三萬全中武肺

唔好意思，而家轉都嚟唔切，喺香港做過狗都要世世代代受詛咒同制裁

香港有反政府陣營咩？
就算想加入可以加入咩組織
反送中示威都冇政府家敢帶頭革命

*政治家

建立 Civil Disobedience Movement HK